\chapter{Rückblick}
\label{chap:rueckblick}

\section{Resultate}
\label{sec:rueckblick_resultate}
Wir haben mit dieser Arbeit einen guten Einblick in die Programmierung von Bots erhalten. Uns ist bewusst geworden, dass viele Aspekte zusammenspielen müssen, damit sich die einzelnen Ameisen intelligent verhalten. Da die Spielschnittstelle einfach gehalten und im Web gut dokumentiert ist kamen wir relativ schnell zu einem sichtbaren Resultat, indem bereits erste Spiele verfolgt werden konnten. Mit einem sauberen Aufbau des Programmcodes konnten wir die Aufgaben einfach gliedern und haben einen guten Grundstein gelegt, falls wir dieses Projekt als Bachelorarbeit weiterverfolgen. Dank den eingesetzten Pfadsuchalgorithmen konnten wir die Rechenzeit verringern und haben so während einem Zug genug Zeit um weitere Berechnungen zu machen. 

\section{Herausforderungen}
\label{sec:spielbeschrieb_herausforderungen}
Beim Suchen eines Programmierfehlers musste das Logfile durchforstet werden, was sich als eine aufwändige und zeitraubende Arbeit herausstellte. Dadurch sind wir auch auf die Idee des Javascript Addon gekommen. Zu Beginn der Arbeit wurde die zur Verfügung stehende Zeit eines Zuges rasch aufgebraucht, da wir keinen schlauen Algorithmus für die Pfadsuche verwendeten; dies konnte mit A* und HPA* behoben werden.

\section{Ziele für Bachelorarbeit}
\label{sec:spielbeschrieb_zieleBachelorarbeit}
Im Projekt 2 haben wir uns vor allem auf die Pfadsuche konzentriert. Die Spiele-Entwicklung beinhaltet aber auch Strategie und Taktik. Dies konnte noch nicht angeschaut werden und wird sicher ein Teil der Bachelorarbeit sein. Die Ameisen sollten sich in einem Schwarm fortbewegen, damit sie im Kampf stärker sind. Dies zu implementieren wäre eine interessante Herausforderung in einem Kerngebiet der Künstlichen Intelligenz.
Weiter kann geprüft werden, ob ein supervised oder ein unsupervised Learning eingebaut werden kann.

Die Organisatoren der AI Challenge sind allerdings bereits dabei, die nächste Challenge zu planen. Falls sich das nächste Spiel als geeignet für eine Bachelorarbeit erweist, würden wir es bevorzugen, an dieser Challenge teilzunehmen, da wir uns so auch direkter mit den anderen Teilnehmern messen könnten.
