\chapter{Allgemeines}
\label{chap:allgemeines}

\section{Zweck des Dokuments}
\label{sec:allgemeines.ZweckdesDokuments}
Das Pflichtenheft beschreibt die Ziele, welche mit der angestrebten Lösung der Aufgabe
der Bachelor Thesis zu erreichen sind, sowie Zeitplan und Inhalt der Dokumentation.

\section{Ausgangslage}
\label{sec:allgemeines.Ausgangslage}
Im vorgängigen Modul Projekt 2 haben wir Vorarbeiten zur Bachelor Thesis durchgeführt. Wir haben uns in das Thema künstliche Intelligenz eingearbeitet und uns die AI Challenge Ants genauer angeschaut. Die Pfadsuche wurde vertieft angeschaut. Die Algorithmen A* und HPA* wurden implementiert. Wir haben auf einen modularen und strukturierten Aufbau unseres Bots geachtet, damit die Bachelorarbeit auf dem Code aufbauen kann.

\section{Ziel des Moduls 7321 Bachelor Thesis}
\label{sec:allgemeines.ZieldesModulsBachelorThesis}

Dieses Modul hat zum Ziel, dass die Studierenden
\begin{itemize}
\item selbständig und verantwortungsbewusst in kleinen Gruppen an einem Projekt arbeiten können;
\item die erworbenen Fähigkeiten aus dem Schwerpunktfach bzw. aus dem Studium im Projekt anwenden können;
\item die grundsätzlichen Prinzipien des Ablauf eines Software-Projekts in einem grösseren konkreten Projekt selbständig einsetzen können;
\item in der Lage sind, einen umfassenden Bericht zu ihrer Arbeit zu verfassen, die Resultate mündlich zu präsentieren und ihre Arbeit zu verteidigen.
\end{itemize}
Quelle: http://www.ti.bfh.ch/fileadmin/modules/BTI7321-de.xml

\section{Aufgabenstellung}
\label{sec:allgemeines.Aufgabenstellung}
Jedes Jahr findet der von der Universität Waterloo veranstaltete Wettbewerb AI Challenge statt. Ziel des Wettbewerbs, der im Turniermodus durchgeführt wird, ist es, ein KI-Programm zu entwickeln, das ein speziell für diesen Wettbewerb entworfenes Computerspiel bestmöglich meistert. Im letztjährigen Turnier galt es im Computerspiel Ants eine Ameisenkolonie zu steuern.

In dieser Bachelorarbeit soll auf der bestehenden Projektarbeit aufgesetzt werden, in der ein Programm für das letztjährige Computerspiel Ants entwickelt wurde. Ziel dabei ist es nicht nur ein ganz konkretes Computerspiel zu meistern, sondern auch allgemein verwendbare KI-Methoden, wie beispielsweise die Pfadsuche, im Rahmen eines Frameworks zur Verfügung zu stellen. Dabei bleibt noch offen, ob das bestehende Computerspiel Ants weiterentwickelt wird oder ob das aktuelle Computerspiel des AI Challenge 2012 realisiert wird. Ein Schwerpunkt dieser Bachelorarbeit könnte auf der Verfeinerung von Pfadsuchverfahren und auf der Erprobung und Realisierung von Influence-Maps liegen.

Quelle: https://www2.ti.bfh.ch/fbi/2013/Studienbetrieb/BaThesisHS12/aufgabestellungen/IERJ1-3-12-de.html

