\chapter{Einleitung}
\label{chap:einleitung}
Im Rahmen des Moduls ''Projekt 2'' (7302) haben wir uns mit der Implementierung eines Bots für den Online-Wettbewerb AI-Challenge (Ants) beschäftigt. Die AI-Challenge ist ein Wettbewerb, der im Herbst 2011 zum 3. Mal stattfand und jedes Jahr mit einem anderen Spiel durchgeführt wird. Ziel ist es jeweils, einen Bot zu programmieren, der durch geschickten Einsatz von KI-Technologien das Spiel möglichst erfolgreich bestreiten kann. In dieser Durchführung ging es darum, ein Ameisenvolk durch Sammeln von Ressourcen und Erobern von gegnerischen Hügeln zum Sieg über die gegnerischen Ameisen zu führen.

Wir hatten uns zum Ziel gesetzt, einen Bot zu implementieren, der möglichst alle Bereiche des Spiels beherrscht, also Nahrung sammeln, die Gegend entdecken, Hügel erobern und gegen feindliche Ameisen kämpfen. Im Gegenzug legten wir kein besonderes Gewicht darauf, dass der Bot eines dieser Verhalten besonders gut beherrschen muss. Das primäre Ziel war es, Erfahrungen zu sammeln im Hinblick auf die Bachelor-Arbeit.

Den grössten Aufwand bei der Implementierung steckten wir in die Pfadsuche, da diese eine Voraussetzung für nahezu alle Teil-Aufgaben des Bots ist. Nachdem wir mit dem bekannten A*-Algorithmus zwar kleine Erfolge erzielten, aber auch schnell Performance-Probleme bekamen, entschlossen wir uns, auf Basis eines Clustering des Spielfeldes den HPA*-Algorithmus umzusetzen. Den Algorithmus konnten wir erfolgreich implementieren, aber leider fehlte uns gegen Ende des Projekts dann die Zeit, ihn noch zu optimieren. Die Performance ist aktuell vergleichbar mit der A*-Pfadsuche.

Ein weiterer Punkt, auf den wir viel Wert legten, war die Programmstruktur. Unser Bot ist Objektorientiert aufgebaut; die zentrale Einheit sind die verschiedenen Tasks, die jeweils für eine Aufgabe der Ameisen zuständig sind. 


