\section{Fazit}
\label{sec:einleitung.Fazit}
Alles in allem sind wir mit dem Verlauf der Arbeit zufrieden. Wir konnten unsere Ziele erreichen und konnten dank einer strukturierten Arbeitsweise auch den Zeitplan grösstenteils einhalten. 
In Bezug auf die Wettbewerbsfähigkeit des Bots hatten wir uns bewusst keine konkreten Ziele gesetzt, da wir wussten, dass es in der beschränkten Zeit sehr schwierig werden würde, mit den Top 100 des Wettbewerbs mitzuhalten. Insofern sind wir auch mit dem Ergebnis zufrieden: Gegen den Bot auf Platz 93 konnten wir rund 60\% der Spiele gewinnen, und gegen den Sieger des Wettbewerbs immerhin um die 20\% der Spiele. (Details s. Kapitel \ref{sec:testCenter.TestreportProfile})

Besonders positiv hervorheben möchten wir die Arbeitsprozesse und Tools, die uns diesen guten Projektverlauf ermöglicht haben. Die wöchentlichen Treffen mit \gls{PairProgramming} waren dabei besonders produktiv; unter der Woche konnten wir uns dank einer guten Arbeitsaufteilung und der Unterstützung durch die Versionsverwaltung jeweils auf das Wesentliche konzentrieren, ohne durch administrative oder technische Probleme abgelenkt zu werden.

Ausserdem war natürlich die Arbeit am Bot sehr spannend, da wir hier die Gelegenheit hatten, den in den letzten 8 (und insbesondere den letzten 3) Semestern behandelten Stoff in die Praxis umzusetzen. Besonders interessant war dabei die Herausforderung, die einzelnen, isolierten Techniken, die wir gelernt hatten, zu einem strukturierten Ganzen zusammenzufügen.

Ein kleiner Wermutstropfen bleibt natürlich, dass wir unseren Bot nicht unter Wettbewerbsbedingungen testen konnten; die Testläufe gegen die verschiedenen Gegner erlaubten uns zwar eine ungefähre Standortbestimmung, aber das ist natürliche nicht das gleiche. Auch sind wir, wie bereits erwähnt, nicht ganz zufrieden mit der Implementierung des Kampfverhaltens unserer Ameisen. Mit etwas mehr Zeit hätten wir da gerne noch eine genauere und dynamischere Bewertung von Kampfsituationen eingebaut.