\section{Projektorganisation}
\label{sec:einleitung.Projektorganisation}

\subsection{Beteiligte Personen}
\label{sec:einleitung.Projektorganisation.BetroffenePersonen}

\textbf{Studierende:}\\
 Lukas Kuster \textit{kustl1@bfh.ch} \\
 Stefan Käser \textit{kases1@bfh.ch}
 
\textbf{Betreuung:}\\
Dr. Jürgen Eckerle \textit{juergen.eckerle@bfh.ch}

\textbf{Experte:}\\
Dr. Federico Flückiger	\textit{federico.flueckiger@bluewin.ch}


\subsection{Projektmeetings}
\label{sec:einleitung.Projektorganisation.Projektmeetings}

\begin{itemize}
\item Es fand jeweils ein Treffen mit dem Betreuer alle 1-2 Wochen statt.
\item Ein Treffen mit dem Experten fand am Anfang der Arbeit statt. Ein zweites Meeting wurde von beiden Seiten nicht für notwendig erachtet.
\end{itemize}

\subsection{Dokumentation}
\label{sec:einleitung.Projektorganisation.Dokumentation}

Die Dokumentation soll sich am Aufbau und Inhalt des Berichts aus dem Projekt 2 anlehnen.
\begin{itemize}
\item Das Dokument beschränkt sich auf das Wesentliche.
\item Verwendete AI-Techniken werden erläutert
\item Entscheidungen und deren Grundlagen sind dokumentiert.
\item Testberichte dokumentieren die durchgeführten Modultests. 
\item Klassendiagramme sollen einen oberflächlichen Detailierungsgrad haben, so dass das Wichtigste auf den ersten Blick sichtbar ist.
\item Anleitung zum Ausführen eines Spiels
\end{itemize}

\subsection{Abgabe}
\label{sec:einleitung.Projektorganisation.Abgabe}
Folgende Lieferobjekte werden am Ende der Arbeit abgegeben.
\begin{itemize}
\item Dokumentation
\item Sourcecode
\end{itemize}
