\chapter{Projektorganisation}

\section{Beteiligte Personen}
\label{sec:projektorganisation.BetroffenePersonen}

\textbf{Studierende:}\\
 Lukas Kuster \textit{kustl1@bfh.ch} \\
 Stefan Käser \textit{kases1@bfh.ch}
 
\textbf{Betreuung:}\\
Dr. Jürgen Eckerle \textit{juergen.eckerle@bfh.ch}

\textbf{Experte:}\\
Dr. Frederico Flückiger	\textit{federico.flueckiger@bluewin.ch}


\section{Projektmeetings}
\label{sec:projektorganisation.Projektmeetings}

\begin{itemize}
\item Es findet ein Treffen mit dem Betreuer alle 1-2 Wochen statt.
\item Ein Treffen mit dem Experten findet am Anfang und am Ende der Arbeit statt, oder auf Wunsch des Experten.
\end{itemize}

\section{Dokumentation}
\label{sec:projektorganisation.Dokumentation}

Die Dokumentation soll sich am Aufbau und Inhalt des Berichts aus dem Projekt 2 anlehnen.
\begin{itemize}
\item Das Dokument beschränkt sich auf das Wesentliche.
\item Verwendete AI-Techniken werden erläutert
\item Entscheidungen und deren Grundlagen sind dokumentiert.
\item Testberichte dokumentieren die durchgeführten Modultests. 
\item Klassendiagramme sollen einen oberflächlichen Detailierungsgrad haben, so dass das Wichtigste auf den ersten Blick sichtbar ist.
\item Anleitung zum Ausführen eines Spiels
\end{itemize}

\section{Abgabe}
\label{sec:projektorganisation.Abgabe}
Folgende Lieferobjekte werden am Ende der Arbeit abgegeben.
\begin{itemize}
\item Dokumentation
\item Sourcecode
\end{itemize}

\section{Zeitplan}
\label{sec:projektorganisation.Zeitplan}
TODO Gantt-Chart
Die Projektarbeit richtet sich nach folgenden Meilensteinen:

 \begin{tabular}{p{3cm}l}
   \hline
  \textbf{Datum} 			& \textbf{Arbeit}   \\
  \hline
  17.09.2012 	& Start der Arbeit \\
  06.10.2012 	& Fertigstellung des Pflichtenhefts \\
  19.10.2012 	& Framework zur Pfadsuche fertiggestellt \\
  09.11.2012	& Bot kann strategische Entscheide treffen \\
  16.11.2012	& Konzept für die Bewertung der Kampfformationen \\
  30.11.2012	& Kampfverhalten implementiert \\
  15.12.2012	& Programmierung grössten Teils abgeschlossen \\
  15-31.12.2012 & Korrekturen \& Feinschliff des Bots \\
  11.01.2013	& Fertigstellung der Arbeit \\
  11-18.01.2013		& Reserve \\
  18.01.2013 	& Abgabe der Arbeit \\
  tbd				 	& Verteidigung Bachelor Arbeit \\ 
 \end{tabular}
