\chapter{Rahmenbedingungen}

\section{Spielbeschrieb}
\label{sec:spielbeschrieb}

\subsection{Der Wettbewerb}
\label{sec:spielbeschrieb_wettbewerb}
Die AI Challenge\footnote{\url{http://www.aichallenge.org}} ist ein internationaler Wettbwerb des University of Waterloo Computer Science Club der im Zeitraum Herbst 2011 bis Januar 2012 zum 3. Mal stattgefunden hat. Das Spiel ist ein zugbasiertes Multiplayerspiel in welchem sich Ameisenvölker gegenseitig bekämpfen. Ziel einer AI-Challenge ist es, einen Bot zu schreiben, der die gegebenen Aufgaben mit möglichst intelligenten Algorithmen löst. Die zu lösenden Aufgaben der Ants AI Challenge sind die Futtersuche, das Explorieren der Karten, das Angreifen von gegnerischen Völkern und deren Ameisenhaufen sowie dem Schützen des eigenen Ameisenhaufens.

\subsection{Wettbewerbsteilnahme}
\label{sec:spielbeschrieb_Wettbewerbsteilnahme}
Der Wettbewerb ist bereits beendet, wir können nicht mehr aktiv daran teilnehmen. Sowohl die Spielengine inkl. Map-Generator als auch etliche teilnehmende Bots stehen aber zum Download zur Verfügung. Damit ist gewährleistet, dass wir unseren Bot unter Wettbewerbsbedingungen testen können. 

\subsection{Spielregeln}
\label{sec:spielbeschrieb_spielregeln}
Nachfolgend sind die wichtigsten Regeln, die während dem Spiel berücksichtigt werden müssen, aufgelistet.
\begin{itemize} 
\item Pro Zug können alle Ameisen um ein Feld (vertikal oder horizontal) verschoben werden.
\item Pro Zug steht insgesamt eine Rechenzeit von einer Sekunde zur Verfügung. Es dürfen keine Threads erstellt werden.
\item Bewegt sich eine Ameise in die 4er Nachbarschaft eines Futterpixel, wird dieses eingesammelt. Beim nächsten Zug entsteht bei dem Ameisenhügel eine neu Ameise.
\item Die Landkarte besteht aus passierbaren Landpixel sowie unpassierbaren Wasserstellen.
\item Ein Gegener wird geschlagen, wenn im Kampfradius der eigenen Ameise mehr eigene Ameise stehen als gegnerische Ameisen im Kampfradius der Ameise die angegriffen wird.
\item Ein Gegner ist ausgeschieden wenn alle seine eigenen Ameisenhügel vom Gegner vernichtet wurden. Pro verlorenem Hügel gib es einen Punkteabzug. Pro feindlichen Hügel, der zerstört wird gibt es zwei Bonuspunkte.
\item Steht nach einer definierbaren Zeit (Anzahl Züge) kein Sieger fest, wird der Sieger anhand der Punkte ermittelt. 
\end{itemize}
Die ausführlichen Regeln können auf der Webseite nachgelesen werden: \url{http://aichallenge.org/specification.php}

\subsection{Schnittstelle}
\label{sec:spielbeschrieb_schnittstelle}
Die Spielschnittstelle ist simpel gehalten. Nach jeder Spielrunde erhält der Bot das neue Spielfeld mittels String-InputStream, die Spielzüge gibt der Bot dem Spielcontroller mittels String-OutputStream bekannt. Unser MyBot leitet von der Basis-Klasse Bot\footnote{Die Klasse ist im Code unter ants.bot.Bot.Java auffindbar } ab. Ein Spielzug wird im folgendem Format in den Output-Stream gelegt:
\newline
\newline
o <Zeile> <Spalte> <Richtung>
\newline
\newline
Beispiel:
\begin{verbatim}
o 4 7 W
\end{verbatim}
Die Ameise wird von der Position Zeile 4 und Spalte 7 nach Westen bewegt.
\newline
Der Spielcontroller ist in Python realisiert, der Bot kann aber in allen gängigen Programmiersprachen wie Java, Python, C\#, C++ etc. geschrieben werden.

\section{Verwendete Software}
\label{sec:software}

Als Entwicklungsumgebung wird Eclipse verwendet. Die Programmierung erfolgt in Java. Die Bachelorarbeit baut auf dem Codestand des Projekt 2 auf. Dieser Stand basiert auf dem Java-Starter-Paket, welches wir von der AI-Challenge Homepage herunter luden und weiterentwickelten. Das Starter-Paket beinhaltet alle nötigen Komponenten um ein Spiel durchzuführen und anzuschauen. Als Versionskontrolle verwenden wir git mit einem zentralen Repository auf github.com. Die Spielengine ist in Python geschrieben. Zum Ausführen braucht es dadurch eine akutelle Version von Python. Zum Konfigurieren und Starten des verwenden wir zudem ant-Skripts.

\section{Verwendete Hardware}
\label{sec:hardware}

Es ist keine spezielle Hardware von Nöten. Das Spiel kann auf einem handelsüblichen Computer / Laptop ausgeführt werden.
